Prottokoll sel 1misel Nowembris 1880
Koos olid kohtu Peawanem Jaan Saarmann
Jaan Kreep
Hans Simsohn
Kirjutaja H. Saarmu
№ 45.
Kohtu laua ette astus  Jaan Kredemann ja kaebas, et Hans Saarmann olla teda 3 hoopi kääga löönud ja et Tallitaja Hans Kredemann on seda löömist pealt näinud. 
Hans Saarmann astus ette ja ei salganud seda mitte ära, waid ütles: et tema olla  Jaani seepärast 2 hoopi (aga mitte 3) et Jaan olla teda sõimanud.
Tallitaja  Hans Kredemann astus ette ja ütles: et Hans Saarmann ei ole mitte 3 hoopi Jaan Kredemani löönud, waid 2 hoopi ja et Jaan olla Hansu häbemata sõnadega sõimanud. 
Mõistetud sai:  Hans Saarmann peab 2 Rubla Jaan Kredemannile tema löömise eest maksma.
Semõistmine sai kuulutud ja  Hans Saarmann ütles, et tema sellega mitte rahul ei ole waid nõuab suuremat kohut.
Kirna walla kohtu nimel:
Peawanem Jaan Saarmann XXX
Jaan Kreep XXX
 Hans Simsohn XXX
Tunnistuseks kirjutaja H. Saarmu /allkiri/
